科幻武俠⋯ 俠異戰

之前半自傳式打故，開始愛上打故，的確有助減壓。今次想正正經經打個故。走甜，認真向。希望有人睇⋯ 畢竟甜故同痴線故先多人睇⋯

如之前所講，本人不是專業打故，會慢出，有時因為要睇資料，更會慢一點，請多多包涵。而且會盡量書面語去寫，只有人物對話是用口語（支持粵語！）癈話不說！ 開故

序

在中委副書記來港設宴款待香港各路名人政要。突然天降隕石撞擊香港，並帶一群天外異獸。把香港變成一片地獄一片。名懷失傳點蒼派武功酒店炒散 - 葉華琛如何在獸口下生存，又如何拯救家人？ 俠義精神定抑或異獸威能可以笑到最後。

01
多謝大家來臨！ 今晚大家飲多點！
招呼唔到！

新郎大叫一聲，有如將軍下令。宴會廳大門一開，我和師兄們如士兵衝鋒一樣衝入大廳。不同的是士兵手上是刀戈劍戟，而我們手上只有有分匙公殻同手上被分餸的乳豬。

我叫葉華琛，只是一名酒樓炒散。對於一個30多歲，學歷不高的我來說，這是一份不錯的工作，時間又彈性，人工也不錯。

酒過三巡，人們興高采烈地慶祝台上一對新郎新娘，而我只是陪笑地慢慢把菜餚一一分好給座上賓客。時間流逝，宴會終於曲終人散，我換回便服正打算回家。突然後頸感到一氣流向我襲來，我立刻反手用食中兩指運勁把來襲之物夾住。我定神一看，是一支膠頭酒吧飛標。飛標來源正是炒散蛇頭，偉哥。

偉：琛仔！仲係咁好身手！去唔去落吧！ 班新來妹仔都去！ 來場鳳凰先！

琛：唔去! 返去訓⋯
偉：10次請，9次推嫁！ 比次機會我復卓好！

自從我有次同偉哥去酒吧玩飛標，大勝偉哥，他就念念不忘和我再戰

琛：偉哥！ 好吧！ 下次一定同你去！ 好唔好！
偉：信多你一次！ 仲有下星期三，有場大野，咩副書記來港，要搞場飯局。好多高官有錢佬都來！ 會展場！ 預麻你！
琛：好！ 多唔多貼士先！
偉：實有你份！

就這樣，我慢慢地踏上回家的路上。我不是不想去玩，而是我有個重要的人在家等我。

當我打開門的一刻，就聽到親切無比的聲音。爸爸！爸爸！ 芷柔踏我可愛的2歲多的女兒踏著急速不穩定的可愛小步向我跑來。

芷：爸爸，抱抱
芷柔抱住我的小腿，打罵著要抱抱。

琛：柔柔，爸爸身好污穢，我沖完涼抱抱你好不好 ！

你回來？ 一把女聲由廚房傳出來。旁人來看可能會想，這一定是我太太。可惜她是我姐姐，葉心美。我和我姐姐一起住。她是個單親媽媽，叫有一個小男孩，6歲多了，叫黃銘岳。

琛：家姐，今個月家用！
美：你啊！ 個個月都比錢我做咩！ 我有錢啊！ 人地唔知以為我先係你老婆！你日後點識女！
琛：咁我未來老婆有我家姐咁索就好！ 而且你幫我照顧個女，比返錢你好應該。
美：算吧你！ 你個女成晚話等你返來先訓。你快哄下佢。

話說我太太去了那？ 她在芷柔5個月大時已經過世。好在當時家姐幫助照顧芷柔，我才能過渡當時難關。現在我和家姐一起在土瓜灣唐樓租了一個小小的分租房蝸居著。我沖好身，準備抱起我可愛的傻女兒說故事哄她睡覺。

柔：爸爸⋯ 樓下的狗狗，好大聲⋯ 我好驚⋯
琛：係唔係樓下狗狗嚇親柔柔？ 所以要等爸爸先敢訓？

傻女兒呆呆的點頭。

琛：傻女，唔洗驚，狗狗唔係要嚇柔柔，狗狗學唱歌歌，不過大聲左點，我落樓去同狗先生叫佢細聲點，好唔好？

我安撫柔柔後，我一個落到樓下的車房，車房門前有兩隻唐狗不停地互相吠叫著。我輕唉一聲，運勁於指，閃步繞到兩狗身則，於彈指間運勁點去兩狗頸背後的啞門穴及小海兩穴。頓時2狗都軟軟的伏在地上，不發一聲，只見它們胸部起伏來證明它們還生存著。我不是殺了它們，我只是用我本門點蒼派功夫，追脈截穴去點了它們定身穴及啞穴，應該天明前都彈動不得。為了我女兒，你倆畜生就乖乖躺一回。

02

點蒼派，起源雲南大理。武功已劍法及點穴功著名。後來，人才淍零。又受金庸古龍武俠文化影響。點蒼一門漸漸變成傳說，小說人物。我小時無心向學，終日游手好閒，好勇鬥狠，自以爲天下無敵，硬拳頭就是道理。有次遇到一名半瘋半醒的流浪漢，我踢翻他乞衣兜，被他打得半死。我方才明白天外有天。後來我拜他為師，花了自己最青春黃金十年去學所謂絕世武功。現在最多用嚇一嚇惡狗並換來一身窮困及在酒店炒散分菜。

今日到了偉哥所說副書記飯宴的日子。一向炒散多數在下午才上班工作，可能今日是大場面。要求我們一早就去到會展準備。在我出門口時，我輕吻還在睡夢中的女兒，柔柔。同身穿睡衣的家姐好好交代一下，就準備出門。

美（家姐）：今晚話咩副書記來香港，又話封路又改道，你今晚有無車返來？
琛： 有既，最多兜遠點路。
美：咁今晚無咩就早點返，柔柔生日，唔好要她等太夜。
琛：係喎！ 知道！ 家姐

我離開唐樓來到樓下，樓下的兩隻唐狗已經活動自如，但一見我就轉頭跑了。我笑了一笑，抬頭看著兩棟唐樓之間的一線天空。紅霞浮雲，心感有不祥之兆。心中疑惑著時，雙腿還是趕路著。

去到會展，有別平時上場。四刻都是警察，每個人都要受安檢。所有物品都要檢查，連香煙，火機也不能帶進入場。每一個保安，警察都嚴陣以侍。我經過一重又一重安檢後，終於同偉哥會合。
偉哥正點算人手，終於一會兒後同大家作個簡介。

偉：邊個邊個，你責任17，18枱。忠叔就負責酒水！琛哥仔！你來就岩，你幫我一齊招呼主枱果幾張。

正當大家都忙得如火如荼之時，我突然聽到一陣沈實穩健的腳步聲。大門外走進一位，身穿黑西裝，頭縛短髮盤的女子。那名女子，眉清目秀，眼神精煉，外貌上大約28歲左右，她中氣十足的用普通話同我們說：謝謝大家今天幫忙，王副書記要我向大家道個謝，這𥚃少少意思是向大家慰勞！

她吩咐手下，每人派一封利是。

大家都興高采烈地收利是。而那女子就慢慢的走向大堂中央，再大聲的叫

我先禮後兵，我現在希望各位今日不要出什麼亂子。我想大家都平安回家吧。留下一句後，就轉身離開。大家都開始竊竊私語起來。

好大官威！ 呸！我先不怕！ 中央的走狗。 但說實話，我一聽她說話鴻運有力就知她是有功夫底子，有內力的人。看來中央走狗都是有幾分底子。

偉哥出來安穩大家，慢慢去到工作岡位上各自準備。時間一分一刻流逝，夜宴正式開始。

03
夜宴開始，會場是會展大hall, 全場64席，賓客700幾人。侍應們同我忙得七手八腳，酒水四送。而主持人，嘉賓一個接一個上台。都是一大堆歌功頌德的打飛機對白。酒過三巡,到今日主角黨常委員副書記，王鹿山上台致詞。王鹿山，年約40歲，頭髮有點花白，眼神不怒而威，雖身材短小，但給人一種壯健巨大的感覺。年紀輕輕，已經是中央第二把交椅。未來一片光明，未來總書記位置大機會是他。

王鹿山一上台，全場鼓掌，掌聲振耳。

王：多謝各位來臨，我好高興可以來港，欣賞香港的繁榮昌盛⋯

王鹿山開始他的狗屁大會。 我也懶得看他，專心服侍好桌上的高官貴人。突然天降一聲雷響，台上及台下全聲一片驚慌，鴉雀無聲，警察保安們都嚴陣以待，用無線電不停詢問到底發生什麼事。 正當大家都疑惑到底發生什麼事的時候。天花頂再傳來一陣巨響，地面亦傳來一波又一波震動。眾人紛紛離開座位。忽然，一支天花大光燈，從天而降把剛剛大家還在用餐的桌子摔得破碎！ 一眾高官貴人，侍應爭相走避。但當第一支大光燈跌下後，如同骨牌效應，一連串天花架，大光燈都紛紛倒下！ 如同暴雨似的轟向大廳內每一個人。保安及警察迅速衝到各政要名人身邊，務求拯救他們離開。開始有人被跌下來的雜物擊到，暈在地上，血流坡面。一名貴婦被支架壓住身子，一名警察立刻上前想救起個婦人，突然天降一支鐵通跌下，一聲尖叫下，就把他由右後肩到左下腹狠狠刺穿釘在地上。四處都走難的人，每一個都想離開這裡！ 人物在驚恐下，失去理智，有人跌倒後，後面來的人根本不理會倒在地上的人，一腳就踏在倒在地上的人身上，那人身影就淹沒人群腳下。人們湧向大廳正門，可惜門細人多，人們卡在大門前。有些官員在保安保護下，開始由側門逃生。

而我也慌忙四處逃生，幸好當年練得一身聽風追影的「觀雨功」，每一次都聽到從天墜下的雜物聲音，而去回避，但每一次都險象橫生。突然身邊一名女子被匆忙逃生推倒，而她上方就有一段冷氣風糟快要壓到她。 我急忙提氣，腳底成弓步，使出點蒼輕功 - 游龍身法。利用身體重心移動，快速去到那女子身邊，千鈞一髮，再運勁把她抱走，避開冷氣糟壓頂。正當我想安慰她時，天花發生大爆炸！更大響聲衝擊力襲來，更多雜物從天跌下，更甚天花爆開，一個火球如殞石般墜下，擊中我身後大廳門口前10米爆開。火球所墜之處正是人群集之地，人們被炸得血肉橫飛，手腳內臟被炸到四方。有些人更被火燒全身，頓成火人，橫衝直撞，尖叫四起。

我拉起那名女生，急忙四處找尋逃生之路。終於在火球附近發現一道側門。我拉著那女生拼命逃過去。